
\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipsnames,svgnames]{article}

\usepackage{ProfCollege}

\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{fancyqr}
\RequirePackage[margin=1.3cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{fancy}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[L]{{\gray\leftmark}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}


%%% Format du manuel %%%

% Redéfinition du nom du chapitre
\addto{\captionsfrench}{\renewcommand*{\chaptername}{}}

% Thèmes des séquences
\newcommand{\themeF}{\colorlet{titlecolour}{BLEU}\def\themetitle{Thème :\vskip0pt Fonctions}}
\newcommand{\themeN}{\colorlet{titlecolour}{BLEU}\def\themetitle{Thème : \vskip0pt Nombres \&  calculs}}
\newcommand{\themeS}{\colorlet{titlecolour}{BLEU}\def\themetitle{Statistiques \& \vskip0pt probabilités}}
\newcommand{\themeG}{\colorlet{titlecolour}{BLEU}\def\themetitle{Géométrie}}
\newcommand{\themeA}{\colorlet{titlecolour}{DarkOrange}\def\themetitle{Algorithmes \vskip0pt \& programmation}}
\titleformat{\chapter}[display]
{\bfseries\color{titlecolour}}
{\parbox[c][20mm][c]{40mm}{\gray\large \themetitle}
	\hfill
	\rotatebox[origin=c]{90}{\normalfont\color{black}\Large{\textsf{\chaptertitlename}}}
	\hspace{2mm}%
	{\colorbox{titlecolour}{\parbox[c][28mm][c]{28mm}{\centering\color{white}\fontsize{80}{80}\selectfont\thechapter}}}}
{10pt}
{\titlerule[4pt]\vskip3pt
	%\titlerule[2pt]\vskip4pt
	\filcenter\Huge\sffamily}
[\vskip-8mm%\rule{\linewidth}{2pt}\vskip-10mm
\rule{\linewidth}{4pt}]

% Entêtes de l'environnement "cours"
\tcbset{userparcours/.style={%
		colback=LightSteelBlue,
		colframe=NavyBlue
	}
}


%%% Format de la page de chapitre %%%

% Connaissances et compétences
\newenvironment{connaissances}{\begin{itemize}}{\end{itemize}}
\tcolorboxenvironment{connaissances}{blanker,before skip=3mm,after skip=10mm,borderline west={2mm}{-4mm}{red}}
\newenvironment{competences}{\begin{itemize}}{\end{itemize}}
\tcolorboxenvironment{competences}{blanker,before skip=3mm,after skip=3mm,borderline west={2mm}{-4mm}{teal}}
\newcommand{\programme}[2]{%
	\textcolor{red}{\bf Connaissances :}
	\begin{connaissances} #1 \end{connaissances}
	\textcolor{teal}{\bf Compétences :}
	\begin{competences} #2 \end{competences}}

% Débat avec grenouille
\newtcolorbox{debat}[2][]{enhanced,before skip=2mm,after skip=5mm,boxrule=1mm,
	colback=SteelBlue!70,colframe=Gold,colupper=white,collower=Gold,halign lower=flush center,
	attach boxed title to top left={xshift=1cm,yshift*=1mm-\tcboxedtitleheight},boxed title style={frame code={
			\path[fill=tcbcolback] ([yshift=-1mm,xshift=-1mm]frame.north west) arc[start angle=0,end angle=180,radius=1mm] ([yshift=-1mm,xshift=1mm]frame.north east) arc[start angle=180,end angle=0,radius=1mm];
			\path[left color=tcbcolback!30!black,right color=tcbcolback!30!black,middle color=tcbcolback!70!white] ([xshift=-2mm]frame.north west) -- ([xshift=2mm]frame.north east) [rounded corners=1mm] -- ([xshift=1mm,yshift=-1mm]frame.north east) -- (frame.south east) -- (frame.south west) -- ([xshift=-1mm,yshift=-1mm]frame.north west) [sharp corners] -- cycle; },interior engine=empty, },
	overlay={\foreach \x in {14cm,15.5cm}{%
			\begin{scope}[shift={([xshift=\x]frame.north west)}]
				\path[draw=SteelBlue,fill=lightgray!25,line width=1mm] (0,0) arc (0:180:5mm);
				\path[fill=Blue] (-0.5,0) arc (0:180:1mm);
	\end{scope}}}
	colbacktitle=SteelBlue,
	fonttitle=\color{Gold}\bfseries,
	title={#2},#1}


%%% Format de la page "activité d'approche" %%%

% Titres
\newcommand{\AAtitre}[1]{\medskip\begin{center} \Large\bf\textcolor{SteelBlue}{#1} \end{center}}
\newcommand{\AApartie}[1]{\medskip \textcolor{SteelBlue}{\large #1} \par}

% Boite de l'activité d'approche
\newtcolorbox{AActivite}{colback=white,colframe=SteelBlue,fontupper=\linespread{1.5}\selectfont,bottom=5mm}


%%% Format de la page "trace écrite" %%%

% Section
\definecolor{BLEU}{RGB}{29, 112, 183}
\makeatletter
\renewcommand{\thesection}{\@arabic\c@section}
\makeatother
\titlespacing*{\section}{0mm}{5mm}{3mm}
\titleformat{\section}[hang]
{\LARGE\bf\sffamily\color{BLEU}}
{\tcbox[colback=BLEU,colframe=BLEU,coltext=white,on line,boxsep=0pt,left=4pt,right=4pt,top=4pt,bottom=4pt,sharp corners,tcbox raise base]{\thesection}}
{10pt}
{}

%subsection
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}}
\makeatother
\titlespacing*{\subsection}{3mm}{3mm}{3mm} 
\titleformat{\subsection}[hang]
{\large\bf\sffamily\color{BLEU}}
{\tcbox[colback=white,colframe=white,coltext=BLEU,on line,boxsep=0pt,left=2pt,right=5pt,top=2pt,bottom=2pt]{\thesubsection}}
{1pt}
{}



% Environnements du cours
\tcbset{frame/.style={enhanced,breakable, sharp corners, after skip=5mm,  toprule=1mm,rightrule=0pt,bottomrule=0pt,
		leftrule=0pt, colback=#1!10,
		colframe=#1!80!black, coltitle=#1!50!black,
		detach title,overlay unbroken and first={
			\node[anchor=north west,font=\sffamily,yshift=-2mm] at (frame.north west) {\tcbtitle}; % Adjust the yshift value
		}, before upper={\vspace{5mm}},}}



\newtcbtheorem{definition}{{\bf Définition}}{frame=red}{de}
\newtcbtheorem{propriete}{{\bf Propriété}}{frame=red}{pr}
\newtcbtheorem{exemple}{{\bf Exemple}}{frame=lightgray}{ex}
\newtcbtheorem{remarque}{{\bf Remarque}}{frame=lightgray}{re}
\newtcbtheorem{methode}{{\bf Méthode}}{frame=BLEU}{me}
\newtcbtheorem{parcours1}{{Parcours 1}}{frame=BLEU}{pa1}
\newtcbtheorem{parcours2}{{Parcours 2}}{frame=BLEU}{pa2}
\newtcbtheorem{parcours3}{{Parcours 3}}{frame=BLEU}{pa3}
\newtcbtheorem{demonstration}{{\bf Démonstration}}{frame=BLEU}{mo}
\newtcolorbox{exmethode}{skin=bicolor,sidebyside,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}
\newtcolorbox{exbmethode}{skin=bicolor,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}


%%% Format de la page "exercices" %%%
\tcbset{
	userparcours/.style={
		enhanced,
		colback=LightSteelBlue,
		frame hidden, % Pas d'encadrement
		sharp corners, % Bords non arrondis
		height=3cm,
		underlay={
			\begin{tcbclipinterior}
				\fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
			\end{tcbclipinterior}
		},
		overlay={
			\node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Plan \vskip0pt de travail}};
			
			\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Les puissances \\[10pt] \fontsize{15}{11}\bfseries \sffamily (Calcul numérique)};
			\node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-1cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Thème} \vskip2pt \fontsize{10}{10} \small{Nombres et calculs.}};
		}
	}
}







% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
	\begin{multicols}{#1}
		\begin{enumerate}
			#2
		\end{enumerate}
\end{multicols}}

%%% Format de la page "activité récréative" %%%

% Titres
\newcommand{\ARtitre}[1]{\medskip\begin{center} \Large\bf\textcolor{Salmon}{#1} \end{center}}
\newcommand{\ARpartie}[1]{\medskip \textcolor{Salmon}{\large #1} \par}


\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
	\begin{tikzpicture}
		\node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
	\end{tikzpicture}%
}


\begin{document}
	
	\begin{Maquette}[Parcours,CorrigeFin]{Theme={},Date={},Niveau={},Couleur=FireBrick}
		{\sffamily Ce parcours d'exercices appartient à :} \pointilles[7cm]
		
		%\begin{Maquette}[Parcours]{Theme= NOM : \pointilles[5cm] Prénom : \pointilles[5cm]\vskip7pt Parcours d'exercices : \vskip4pt  {{\huge Fonctions généralités (fonctions de référence)}},Classe={},Niveau= Seconde, Date=2023-2024,Couleur=LightSteelBlue}
		
		\begin{parcours1*}{}
			\AfficheParcours[Colonnes=25]{1} 
		\end{parcours1*}
		
		
		\begin{parcours2*}{}
			\AfficheParcours[Colonnes=25]{2} 
		\end{parcours2*}
		
		\begin{parcours3*}{}
			\AfficheParcours[Colonnes=25]{3} 
		\end{parcours3*}
		\sffamily




\begin{multicols}{2}
	\section{Définition d'une puissance.} 
	\begin{exercice}[Source=Mathsguyon,Calculatrice=false, Titre=Exposant négatif,Trajet={1,2,3}]
		Recopier et compléter :\\
	 $8^{-3}=\dfrac{1}{8 \cdots}$  ;~~  $4 ^{ \cdots}=\dfrac{1}{4^5}$  ;~~			$9^{-3}=\dfrac{1}{9^{\cdots}}$ ;~~				 $\dfrac{1}{4^{ \cdots}}=4^{-3}$
		
			\end{exercice}
	\begin{Solution}
		\begin{description}
			\item[\textbullet]  $8^{-3}=\dfrac{1}{8 ^3}$
			\item[\textbullet] $4 ^{-4}=\dfrac{1}{4^5}$
			\item[\textbullet] $9^{-3}=\dfrac{1}{9^{3}}$
			\item[\textbullet] $\dfrac{1}{4^{ 3}}=4^{-3}$
		\end{description}
	\end{Solution}
	
	\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Calculatrice=false, Titre=La base,Trajet={1,2,3}]
		
		\begin{minipage}{0.75\linewidth}Calculer l'écriture décimale ou \\fractionnaire des nombres suivants :\\
			$-2^5$~~ ;~~
			$(-9)^2$~~ ;~~$3^{-3}$ ;~~ $33^{1}  $		; ~~ $-16^{0} $
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=53fbb&id=2N31-0&n=6&d=10&s=true&alea=ybcX&cd=1&v=eleve&title=Plan+de+travail&es=0211}
		\end{minipage}
	\end{exercice}
	
	\begin{Solution}
		Corrigé en ligne
	\end{Solution}
	
	
	
	
	\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Calculatrice=false, Titre=Le signe.,Trajet={1,2,3}]
		\begin{minipage}{0.75\linewidth}
			Déterminer le signe de :
			
			$-5^{2}$	 ;~~	
			$-(-9)^{-5}$	 ;~~ 			
			$(-4)^{7}$	 ;~~ 			
			$5^{-6}$	 ;~~ 			
			$-7^{8}$			
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\qrcode{ https://coopmaths.fr/alea/?uuid=67432&id=4C37&alea=WKmS&v=eleve&title=Plan+de+travail&es=021100}
		\end{minipage}
	\end{exercice}
	\begin{Solution}
		Corrigé en ligne
	\end{Solution}
	\section{Puissance de 10.} 
	\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Calculatrice=false, Titre=Valeur décimale.,Trajet={1,2,3}]
		\begin{minipage}{0.75\linewidth}
			Donner la valeur décimale de :
			
			$10^{-1}$ ;~~ 	$10^{5}$ ;~~  $10^{-9}$
			
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\qrcode{  	https://coopmaths.fr/alea/?uuid=93df9&id=4C30-2&n=3&d=10&s=3&alea=GqBe&cd=1&v=eleve&title=Plan+de+travail&es=021100}
		\end{minipage}
	\end{exercice}
	\begin{Solution}
		Corrigé en ligne
	\end{Solution}
	
	\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Calculatrice=false, Titre=Encadrement.,Trajet={1,2,3}]
			\begin{minipage}{0.75\linewidth}	Encadrer les nombres suivants par deux puissances \\ de 10 d'exposants consécutifs.\\
				$\dots\dots\dots\,\leqslant 0{,}000\,2\leqslant\,\dots\dots\dots$\\
			$\dots\dots\dots\,\leqslant -5\,791{,}7\leqslant\,\dots\dots\dots$
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=8f56e&id=2N12-2&n=2&d=10&s=5&alea=hbY3&cd=1&v=eleve&title=Plan+de+travail&es=0211}
		\end{minipage}
	\end{exercice}
	
	\begin{Solution}
		Corrigé en ligne.
	\end{Solution}
	
	\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Calculatrice=false, Titre=Préfixe.,Trajet={1,2, 3}]
		\begin{minipage}{0.75\linewidth}
			Compléter avec le préfixe \\correspondant.
			\begin{multicols}{3}
				\begin{enumerate}
					\item $10^{3}$
					\item $10^{1}$
					\item $10^{2}$
					\item $10^{6}$
					\item $10^{-6}$
				\end{enumerate}
			\end{multicols}
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\qrcode{  	https://coopmaths.fr/alea/?uuid=b0b3c&id=4C30-4&alea=7MnP&v=eleve&title=Plan+de+travail&es=021100}
		\end{minipage}
	\end{exercice}
	\begin{Solution}
		Corrigé en ligne
	\end{Solution}
	
	\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Calculatrice=false, Titre=Valeur décimale.,Trajet={1,2,3}]
		\begin{minipage}{0.75\linewidth}
			
			Donner le résultat des calculs\\ suivants en écriture décimale.
			\begin{multicols}{2}
				\begin{enumerate}
					\item $481 \times 10^{-1}$
					\item $188 \times 10^{1}$
					\item $32{,}1 \times 10^{-6}$
					\item $94{,}09 \times 10^{2}$
				\end{enumerate}
			\end{multicols}
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\qrcode{  	https://coopmaths.fr/alea/?uuid=5d72b&id=4C32-0&alea=&alea=Huf4&v=eleve&title=Plan+de+travail&es=021100}
		\end{minipage}
	\end{exercice}
	\begin{Solution}
		Corrigé en ligne
	\end{Solution}
	\begin{exercice}[Source=Mathalea,Calculatrice=false, Titre=Conversion.,Trajet={2,3}]
		\begin{minipage}{0.75\linewidth}	Compléter : \begin{enumerate}
				\item $1{,}8\times10^{8}~\mu\text{m} = 1{,}8~\ldots\ldots~\text{m}$
				\item $3{,}1\times10^{20}~\text{MWh} = 3{,}1~\ldots\ldots~\text{Wh}$
				\item $237{,}3\times10^{14}~\text{g} = 237{,}3~\ldots\ldots~\text{t}$
		\end{enumerate}	\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\qrcode{ https://coopmaths.fr/alea/?uuid=fedae&id=4C32-2&n=3&d=10&alea=u4gc&cd=1&v=eleve&title=Plan+de+travail&es=0211}
			
	\end{minipage}\end{exercice}
	\begin{Solution}
		
	\end{Solution}
		\begin{exercice}[Source=Sesamath,Titre= infiniment petit., Trajet={2,3}]
		Le microscope électronique le plus puissant du monde, le Titan Krios, offre une résolution de l'ordre du dixième de nanomètre. Il permet d'observer des virus de taille comprise entre $0$ et $400$ nanomètres, des bactéries de taille entre $200$ et $1000$ nanomètres et des cellules de taille entre 5 et 50 micromètres.
		
		Exprimer les tailles citées en mètres dans l'énoncé à l'aide de puissances de $10$ .
	\end{exercice}
	\begin{Solution}
		\begin{align*}
			& 2.400 \mathrm{~nm}=4 \times 10^{-7} \mathrm{~m} \\
			& 200 \mathrm{~nm}=2 \times 10^{-7} \mathrm{~m} \\
			& 1000 \mathrm{~nm}=10^{-6} \mathrm{~m} \\
			& 5 \mu \mathrm{m}=5 \times 10^{-6} \mathrm{~m} \\
			& 50 \mu \mathrm{m}=5 \times 10^{-5} \mathrm{~m}
		\end{align*}
	\end{Solution}
	\section{Notation scientifique.} 
	\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Calculatrice=false, Titre=Notation scientifique.,Trajet={1, 2,3}]
		\begin{minipage}{0.75\linewidth}
			Donner l'écriture scientifique des nombres suivants.
			
			$0{,}306$ ;~~	 $95\,000$;~~ $900\,000$
			
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\qrcode{  https://coopmaths.fr/alea/?uuid=a0d16&id=4C32&n=3&d=10&s=1&s2=2&alea=V1fV&cd=1&v=eleve&title=Plan+de+travail&es=021100}
		\end{minipage}
	\end{exercice}
	\begin{Solution}
		Corrigé en ligne
	\end{Solution}
	\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Calculatrice=false, Titre=Ecriture décimale.,Trajet={1,2,3}]
		\begin{minipage}{0.75\linewidth}
			Donner l'écriture scientifique des nombres suivants :
			
			$7{,}06\times 10^{-4}$;~~
			$2\times 10^{5}$;~~
			$6{,}2\times 10^{5}$
			
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\qrcode{  https://coopmaths.fr/alea/?uuid=a0d16&id=4C32&n=3&d=10&s=2&s2=2&alea=7trR&cd=1&v=eleve&title=Plan+de+travail&es=021100}
		\end{minipage}
	\end{exercice}
	\begin{Solution}
		Corrigé en ligne
	\end{Solution}
	\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Calculatrice=false, Titre=Notation scientifique.,Trajet={2,3}]
		\begin{minipage}{0.75\linewidth}
			Donner l'écriture scientifique des nombres suivants.
			
			\begin{multicols}{2}	\begin{enumerate}
					\item $0{,}148 \times 10^{4}$
					\item $0{,}004\,05 \times 10^{4}$
					\item $119{,}2 \times 10^{-7}$
					\item $5\,347 \times 10^{-8}$
					\item $0{,}000\,713 \times 10^{9}$
				\end{enumerate}
			\end{multicols}	
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\qrcode{  https://coopmaths.fr/alea/?uuid=762fe&id=4C32-1&n=5&d=10&s=1&s2=3&alea=MZOQ&cd=1&v=eleve&title=Plan+de+travail&es=021100}
		\end{minipage}
	\end{exercice}
	\begin{Solution}
		Corrigé en ligne
	\end{Solution}
	\section{Propriétés des puissances.} 
	\begin{exercice}[Source=Mathsguyon,Calculatrice=false, Titre=Calculs simples,Trajet={1,2,3}]
		Effectuer les calculs suivants, et donner le résultat sous forme décimale ou en notation scientifique :
		\begin{multicols}{2}	
			$A=10^2+10^3$\\
			$B=3\times 10^4+57\times10^2$\\
			$C=3\times10^{-2}\times2\times10^{-1}$\\
			$D=3\times10^{-2}-2\times10^{-1}$
		\end{multicols}
		\begin{Solution}
		\begin{multicols}{2}	
		$A=1100=1.1\times 10^3$\\
		$B=3.57\times 10^4$\\
		$C=6\times10^{-3}$\\
		$D=-1.7\times10^{-1}$
	\end{multicols}
	\end{Solution}	
	\end{exercice}  \begin{exercice}[Source=MathALÉA,Calculatrice=false, Titre=Propriétés puissances de 10.,Trajet={1,2,3}]
		\begin{minipage}{0.75\linewidth}
			Écrire sous la forme $10^n$:
			
			$A=10^7\times 10^9\quad$;
			$\quad B=(10^4)^{2}$\\
			$C=\dfrac{10^9}{10^6}\quad;\quad$
			$D=(10^4)^{3}$
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\qrcode{  	https://coopmaths.fr/alea/?uuid=f5dcf&id=4C30&n=4&d=10&s=1&alea=HBDX&cd=1&v=eleve&title=Plan+de+travail&es=021100}
		\end{minipage}
	\end{exercice}
	\begin{Solution}
		Corrigé en ligne
	\end{Solution}
	\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Calculatrice=false, Titre=Propriétés générales.,Trajet={3}]
		\begin{minipage}{0.75\linewidth}Écrire sous la forme $a^n$.\\
			$\dfrac{8\times2}{4^5}\times 8^9$~~~~;~~~~$\dfrac{3^4\times 3^3}{9^4}\times3$
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=0ecd3&id=2N31-3&n=2&d=10&alea=2jqg&cd=1&v=eleve&title=Plan+de+travail&es=0211}
		\end{minipage}
	\end{exercice}
	
	\begin{Solution}
		Corrigé en ligne.
	\end{Solution}
	
	\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Calculatrice=false, Titre=Propriétés générales.,Trajet={2,3}]
		\begin{minipage}{0.75\linewidth} Donner l'écriture scientifique.
			\begin{enumerate}
				\item $\dfrac{12\times 10^{-5}}{21\times 10^{-5}} \times \dfrac{147\times 10^{-3}}{21\times 10^{-5}}$
				\item $\dfrac{294\times 10^{-3}}{21\times 10^{3}} \times \dfrac{15\times 10^{3}}{35\times 10^{3}}$
			\end{enumerate}
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=8b399&id=4C32-4&n=2&d=10&s=1&alea=mpni&cd=0&v=eleve&title=Plan+de+travail&es=0211}
		\end{minipage}
	\end{exercice}
	
	\begin{Solution}
		Corrigé en ligne.
	\end{Solution}
	\section{Applications numériques.} 
	\begin{exercice}[Source=MathGM,Calculatrice=false, Titre=Avec des lettres !,Trajet={2, 3}]
		Soit $a = 2^3 \times 5^2$  et $b = 2^5 \times5^{-3}$
		Calculer sous la forme $2^x\times 5^y$  les nombres  $a\times b$ et $a^3$.
	\end{exercice}
	
	
	\begin{Solution}
		$a\times b= 2^8\times 5^{-1}$ et $a^3=2^9\times 5^6$
	\end{Solution}
	
	\begin{exercice}[Source=Sesamath,Calculatrice=false, Titre=Avec des lettres !,Trajet={3}]
		Simplifier, si possible, les expressions suivantes où $x$ et $y$ sont des nombres non nuls.
	
			$\mathrm{I}=\dfrac{x^5 y^8}{x^5 y^3} \quad;~~\quad \mathrm{~J}=\left(x^{-2}\right)^{-8} \quad;~~ \mathrm{~K}=x^{14} y^{14} $\\
			$\mathrm{~L}=(-x)^3(-y)^4 \quad;~~\quad \mathrm{M}=x^2+y^2 \quad;~~\quad \mathrm{~N}=-(-y)^1 y^0$ \\
		$	\mathrm{O}=\dfrac{1}{x^7} \quad;~~\quad \mathrm{P}=\dfrac{y^5}{x^3 y} \quad;~~\quad \mathrm{Q}=x^3 y^3-y^3 x^3$
	
	\end{exercice}
	\begin{Solution}
		$ \mathrm{I}=y^5 \quad \mathrm{~J}=x^{16} \quad \mathrm{~K}=(x y)^{14}$
		$\mathrm{L}=-x^3 y^4 \quad \mathrm{M}=$ impossible à simplifier
		$$
		\mathrm{N}=y \quad \mathrm{O}=x^{-7} \quad \mathrm{P}=x^{-3} y^4 \quad \mathrm{Q}=0
		$$
	\end{Solution}
	\section{Problèmes.} 
	\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Calculatrice=false, Titre=Disque dur.,Trajet={1,2,3}]
		\begin{minipage}{0.75\linewidth}
				 Sur mon disque dur, j'ai 600 photos de 400 ko, 39 films de 750 Mo et 9 films HD de $1{,}4$ Go.\\Combien de place vont occuper tous ces fichiers ? Donner le résultat en mega-octets et en giga-octets.
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=051c7&id=4C32-3&alea=w1At&v=eleve&es=021100&title=Plan+de+travail&es=0211}
		\end{minipage}
	\end{exercice}
	
	\begin{Solution}
		Corrigé en ligne.
	\end{Solution}
		\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Calculatrice=false, Titre=Electricité.,Trajet={2,3}]
		\begin{minipage}{0.75\linewidth}
				 On estime qu'un foyer consomme 30 kWh par jour. Si une centrale électrique produit $2{,}4$ TWh par an, combien de foyers pourra-t-elle alimenter ?
				\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=051c7&id=4C32-3&alea=w1At&v=eleve&es=021100&title=Plan+de+travail&es=0211}
		\end{minipage}
	\end{exercice}
	
	\begin{Solution}
		Corrigé en ligne.
	\end{Solution}
%	\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Calculatrice=false, Titre=Propriétés générales.,Trajet={2,3}]
%		\begin{minipage}{0.75\linewidth} Un serveur héberge $2{,}1\times10^{9}$ fichiers de $21$ Mo.\\Combien de place occupent tous ces fichiers ? Donner le résultat en tera-octets.
%			\end{minipage}
%		\begin{minipage}{0.2\linewidth}
	%		\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=051c7&id=4C32-3&alea=w1At&v=eleve&es=021100&title=Plan+de+travail&es=0211}
	%	\end{minipage}
	%\end{exercice}
	
%	\begin{Solution}
%		Corrigé en ligne.
%	\end{Solution}
	
		\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Calculatrice=false, Titre=Lumière.,Trajet={1,2,3}]
		\begin{minipage}{0.75\linewidth} On admet que la vitesse de la lumière dans le vide est de $3\times10^8~\text{m/s}$. Quelle est la distance parcourue par la lumière en 8 heures ? Donner le résultat en kilomètres.
			\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=051c7&id=4C32-3&alea=w1At&v=eleve&es=021100&title=Plan+de+travail&es=0211}
		\end{minipage}
	\end{exercice}
	
	\begin{Solution}
		Corrigé en ligne.
	\end{Solution}
	
%	\begin{exercice}[Source=Sesamath,Titre= Infiniment grand., Trajet={2,3}]
%		James-Webb se trouve à $1,5$ millions de kilomètres de la Terre. Grâce à lui, on a pu observer la nébuleuse de la Tarentule, située à $160000$ années-lumière de la Terre.
		
%		À combien de kilomètres de la Terre se situe la nébuleuse de la Tarentule ? On exprimera le résultat à l'aide d'une puissance de $10$ .
%	\end{exercice}
%	\begin{Solution}
%		$	1,51\times10^{18}$km
%	\end{Solution}
	
	

	
	
	
	\begin{exercice}[Source=Sesamath,Titre= Infiniment petit., Trajet={3}]
		L'unité de masse atomique unifiée (symbole u) est utilisée pour mesurer la masse des atomes : $1 \mathrm{u}=1,66054 \times 10^{-27} \mathrm{~kg}$.
		La masse d'un atome d'hydrogène est $1 \mathrm{u}$ et celle d'un atome d'oxygène est $16 \mathrm{u}$.
		\begin{enumerate}
			\item    Calculer la masse théorique d'une molécule d'eau.
			\item   On admet qu'un litre d'eau pèse $1 \mathrm{~kg}$.
			Calculer le nombre théorique de molécules d'eau dans un litre.
			\item   Une estimation du volume total des océans est de 1,370 milliard de $\mathrm{km}^3$.
			Donner un ordre de grandeur du nombre théorique de molécules d'eau présentes dans les océans.
		\end{enumerate}
	\end{exercice}
	\begin{Solution}
		1.
		$$
		\begin{aligned}
			2 \times 1 u+16 u & =18 u \\
			& =18 \times 1,66054 \times 10^{-27} \mathrm{~kg} \\
			& =2,988972 \times 10^{-26}
		\end{aligned}
		$$
		2.
		$$
		\begin{aligned}
			& \frac{1}{2,988972 \times 10^{-26}} \\
			& =0,3345631876 \times 10^{26} \\
			& \approx 3,35 \times 10^{25} \text { molécules d'eau } \\
			& \text { 3. } 1,37 \times 10^9 \times 10^{12} \times 3,35 \times 10^{25} \\
			& \approx 4,6 \times 10^{46} \text { molécules d'eau }
		\end{aligned}
		$$
		4.Par seconde :
		$$
		\begin{aligned}
			& 250 \times 10^3 \times 3,35 \times 10^{25} \\
			& =8,375 \times 10^{30} \text { molécules d'eau }
		\end{aligned}
		$$
		Par an :
		$2,64 \times 10^{38}$ molécules d'eau
	\end{Solution}
	
\end{multicols}
\end{Maquette}





\end{document}


 